90後放眼內地 兩年揸3物業

本地樓價瘋狂上升，年輕人與其嘆上車難，甚或怨天尤人，倒不如花時間為自己的資產增值。90後譚翹暉(Kevin)洞悉先機，早於2017年投資內地樓市，至今手上持有3個物業，並全數錄得升值，未來更計劃把賺得的利潤用來買香港樓，成為香港的有樓一族。

Kevin大學時期修讀市場推廣學系，畢業後，隨即加入獵頭公司工作。他憶述，讀書時期一位同學的母親是資深國內物業投資者，在耳濡目染下對國內投資漸生興趣。因此踏入社會後，他每逢假期便會跟隨同學母親上內地睇樓，及後更瘋狂到星期五下班就立即趕上大灣區，到不同城市考察。

雖然他頻頻睇樓，但由於「銀彈」不足，所以一直只有心動而未有行動。他更笑指從事獵頭顧問賺的是辛苦錢，幾乎每天都要打電話問人要不要轉工，普遍新年前後較少人跳槽。而在4至6月就會有大量畢業生找工作，有時候更要在晚上10時回覆招聘者，可說是24小時的艱辛工作。

他坦言：「有時候北上睇樓，一有空餘時間就會回覆招聘者，都咪話唔辛苦。」雖然工時較長，卻有意義，可以幫人找到更高薪、更理想的工作，同時個人收入亦可觀。

工作約兩年後，他終於有足夠資金上車，第一個買入的物業是位於江門的一個約900方呎單位，當時買入價連同雜費僅約為60萬元(人民幣‧下同)，首期為18萬元。現時該單位已升值至79.2萬元，即短短兩年物業已升值逾30%。他之所以選擇江門，是經過考察後發現該區入住率高，留意到窗戶都掛滿衣服。

同時他又發現只需要5分鐘車程，已可到達附近的大型購物中心，來往中山亦僅45分鐘車程。就買家市場、住屋需求等作研究後，選擇了配套成熟的民生區單位，附近買家多為用家，他現時雖已收樓但未有將單位出租。

大約一年以後，他又再買入佛山一個接近880方呎的樓花單位，樓價為80萬元，首期為24.1萬元，現時已升值至98.4萬元。同年再買入距離廣州南站只有45分鐘的肇慶單位，現時升值為一成半。他的所有單位都不考慮出租，原因是租金回報低。

「現在買入的都是清水房，用十萬、八萬裝修，但租金收入可能只有每月2,000元，實在不划算。」加上中港兩地人在裝修方面口味不同，因此Kevin打算中線持有物業，或等5、6年後才考慮沽售。

現時他3個單位每月利息連同供款，約為8,000港元，未來或會在內地多買一間物業作投資，長遠目標是於香港置業。只用兩年時間就儲得18萬元的首期，他解釋是因為平日小花費、不愛旅遊，亦間中投資股票才可儲到錢。

無可否認，不少人對投資內地樓市存有戒心，Kevin則認為在政府政策下，很多基建會落實動工、交通會更便利，推動城市發展並帶來投資機會。在判斷物業是否值得買入時，他會上網翻查城市綜合數據，如該區的人均收入和附近的發展配套等。

他亦主張親身睇樓，原因不外乎市場上太多虛假資訊。他指出：「有些經紀可能是由外省來工作不足一個月，簡單記下物業資料就賣盤，仔細問清楚根本唔識答問題。」另外，他最愛與當地的士司機傾偈，因為年紀較大的更熟悉城市發展，見證不同地段的樓價升勢。

譚翹暉洞悉先機，早於2017年投資內地樓市，至今已持有三個物業。

大陸個租務市場咁on9
你買撚飽佢

大陸二手市場咁撚廢
賣到”市值”當你贏

Kevin打算中線持有物業，或等5、6年後才考慮沽售。

ok~你賣到出去再講啦

唔出多D呢類新聞
邊有傻仔番去炒樓接佢貨

28樣似38

其實真係睇唔到大陸人買樓需要，除非你賣返比香港水魚

我當你真係賣到，錢係唔可以合法運返香港
如果可以光明正大運幾百萬，就冇地下錢莊啦

每日攞兩萬落黎香港

扑過幾多次？

都無人接貨…

每日帶2萬人仔過關，帶幾多轉先運走d錢

等收皮啦

其實都有， 不過唔係d二線城市咯

呢條友仆街黎

都唔可以咁講
兩星前有人買銀主盤130萬
今個星期放250萬
足足袋左一球
利申：唔係我

有撚用咩，又唔可以上去住，租金又低

傻啦，容乜易
一家幾口慢慢由深圳拎落黎，順便飲喜茶都得

飲你老母臭閪啦，喜你老母

屌你老母臭西
我有話係我飲咩？
祝你全家cancer死
下世投胎到中國農村做狗

2017 年仲叫先機??

正常的人類唔會建議人去食狗糧
得支那人先咁中意叫人去飲喜茶

返你的動物台啦

個個屌大陸，明明因為我地港豬唔反抗搞到今時今日價樓咁高
抵我地三等公民，新移民三年有公屋

收皮啦屌你老母臭西，返屋企帶你老母去化療啦，晨早流流摟屌

入中國市場易 但係要轉番d錢出黎就難

遲下收歸支那所有

一睇就覺得保險狗樣

賣得出再講啦

2017應該好遲啦

計左匯率未?

佢自己都知租好平，點解會諗住買咁on9,用家都唔買啦

3個內地樓，都冇1個香港樓既一半值錢

江門、中山、佛山？
呢d地方大把新樓賣，洗鬼買你層二手樓咩...
到你要賣就知幾難賣

90後

睇個樣都知

根本賣唔出你以為得你諗到？

大陸唔興買2手樓㗎喎

大陸買樓只係接火棒遊戲

乜要出文水人買大陸樓啦？

戇鳩
緊係炒住股先
儲多啲買香港樓啦

如果之前珠海中山都有得升下
佢買呢啲戇鳩到震

以為深圳啲樓 都係出返去先

2 3線都變死城啦 仲出文水鳩人

你繼續"揸"啦

好大陣酸味

大陸地方大，求其搵個位就可以起
又唔驚住得偏僻，啲人買車當食生菜，邊似香港咁

屌
以為揸3間香港樓
原來係支那豆腐渣
加埋有無4M?

然後過多幾年突然被"國家"徵地強拍

2014買既深圳樓
全部依家升兩倍

第一個買入的物業是位於江門的一個約900方呎單位，當時買入價連同雜費僅約為60萬元(人民幣‧下同)，首期為18萬元。

港燦搞到按歇？

等支爆
就算唔爆都睇佢死
除左廣佛深中其他樓愈起愈多
但問題邊有咁多人買樓
咪又係印銀紙派錢比d農民收地上車

除左深圳廣州佛山 仲有邊到咁勁

大陸人唔會買二手樓架
點解有新樓又平要同你買二手？
加上你唔係廣深等第一線城市
需求其實好細個個都有屋住仲等緊收地

其實港燦賣樓可以申請資金匯出海外
不過點操作我就唔知

所以我話
內地買樓只會買深圳樓
點解?只因為近香港，香港的延伸
全世界數一數二貴樓只會出現知名城市
買代替品我寧願買香港村屋

買乜鬼內地二線樓咩?

3間加埋都買唔到4小龍

易買難賣， 我8層大陸樓除左大城市較易放售，二線城市諗都唔洗諗，價格地方政府定左，又唔可以割價求售。

成個故仔係作出嚟都唔奇啦
寫鱔稿呃人送錢去Die灣區

下一段就係大陸樓廣告

想將香港個套放入大陸？咪咁天真啦。

點解唔係本地人都可以買咁多物業，仲可以借到錢
本地大都有限買令啦

父幹

醒目仔, 買有幾難? 但係咁多新樓, 人地做咩要買你丟空幾年既二手樓? 帳面賺左又唔代表真係落左袋, 如果幾年後仲未被強拆, 賣得出再講啦

年輕人與其嘆上車難，甚或怨天尤人，倒不如花時間為自己的資產增值

寫呢篇野個文妓我祝你全家生癌
晚年不得好死
全家落地獄

咁好搵，香港人攞一百幾十萬上去有幾難，即時買幾層樓做叻仔上報紙，咪on9, 瀨哂屎嘅人又會俾你知咩，家下全世界從中國徹資你去入市，就嚟做第二個李嘉誠添啦。

其實入曬落富途牛牛
再轉返港紙有冇得諗？
不過唔知大陸香港版互唔互通

2017洞悉先機
果陣20/30萬買羅湖隔離先係先機

叻仔
上去唔係一炮過要供樓
淨供樓持有而唔放租幫補供樓

D錢拎到返落香港先再講

條on9拿去炒期指依家發左達啦

佢做個行好好賺

叻仔

唔出新聞邊有傻仔接佢火棒

衷心希望呢位師兄層樓唔會無端端冧、或突然唔知因為任何原因被收回啦...

一睇就知醒目仔來

普通大學畢業做兩年野大概有20-30萬現金
一野就dum18萬出去同all in 賭錢有咩分別

做兩年野先儲到18萬佢人工有無兩皮一個月

不過賣樓資金出唔到國

又係吹水，最重要係幫條友宣傳

大佬你儲到18萬會唔會all in一野dum哂攞去d唔熟嘅地方度啊
同叫人all in bit coin 一樣，你贏係你好彩唔好馬後炮

賣？一句共產玩撚完啦

香港人可以買3物業？
好似上年開始唔得，佢買樓程序應該唔係咁簡單。

可以帶多啲，海關有條CBNI 既例
每次過關可以帶12萬港紙既現金/票據

因此Kevin打算中線持有物業，或等5、6年後才考慮沽售

唔租未賣得出
但係升值
咁到底有無賺？

柒頭唔知 3,4線城市 有價無市 ，乾升

尾水先出新聞

層樓琳嘅時候唔好喊

重口味左d wo

似38歲

每日兩萬人仔過關
拎撚到腳軟

可應屋入面打個乞痴已經倒塌左

留名binc

問題係 賣到先得嫁 有價無市

奶共政協嚟

支爆近了⋯⋯你們也要應當悔改

又呃人上去湯

正宗撚人賤格狗閪相

唔得架, 以前有親戚將舊錢分開日日運萬幾兩萬都俾人停同查

中山有樓
老母想賣
有價冇市
退休住算

同學母親或成最大贏家

咁好搵唔自己買多幾間而係出文叫人買

肛門樓

江門紹興啲樓全部都蟹晒，全部都係靠大灣區概念有價冇市

90後咁既肥佬, 內地未樓爆可能已經爆血管

有價冇市？

Ok 過兩年層樓仲係度先再講

中國海關唔畀帶超過兩萬人仔。

好快變負資產

但點解仲借到咁高成數按歇？

千幾兩千租緊係啦

不如去非洲做土皇帝
你老母on99999

突破盲腸

跟隨朋友母親上大陸睇樓

睇落做咗D唔應該做嘅嘢

點鮮唔去買中山買街市鋪位呀

你個樣都似豬肉佬

有親戚係大陸買完樓裝修完
依家因爲僭建2層要俾政府清拆😂

Daddy 喺二線城市5、6年前用35人仔買左嘅單位，今年放售賣左105萬人仔

連登仔真係好短視，內地樓價根本就有好大升值空間

我喺你就叫daddy借盡幾千萬all in大陸樓
幾年後上天堂不是夢

你買埋我果份

盲撚

江門商住單位 爛尾一大堆
前排先一堆港人中伏

他憶述，讀書時期一位同學的母親是資深國內物業投資者，在耳濡目染下對國內投資漸生興趣。因此踏入社會後，他每逢假期便會跟隨同學母親上內地睇樓

佢同友人之母親到底係咩關係???

我已經叫左DADDY買左成棟酒店
第時禾讀完書返去fat fat 啦

再兩年後被強拆

好酸

套現之後啲錢點走出中國？

D資金返到落來先講 d錢上去就易 落返來就難

揸3層都係等如個車位價

邊有人會all in晒D資金喺單一市場架
就算幾睇好個市場分散投資係一定要架
你daddy 無教你咩？

有價冇市

大陸啲新樓多到塊閪咁，啲人首選一定係買新樓

都已經泡沫尾，仲諗呢樣，而唔係諗定將錢放海外銀行

其實你地唔好咁短視啦
人地玩第一浸水果時
個個又笑新興市場邊有買家
人地玩緊第二浸水
又話人地吹水老作 引人接貨
好啦宜家尾水
個個又話尾水啦邊有得賺

香港大把人大陸有樓 其實無咩好提
有咩好耀武揚威

廣州個邊

90後？座底85年啦條友

Realized Gain on Investment = 0

垃圾炒樓狗

兩年儲18萬
平均儲得7500一個月
咁都要酸？

完全唔互通

其實係大陸買樓都唔會預左可以抄
通常買黎比自己去大陸玩住下

屌啦星, 呢篇野用黎昆水魚落搭

首先, 大陸而家D樓有分 住 / 商住
大部份地區, 香港人無當地戶籍係買唔到 純住

商住 有好多特殊條款
水電煤係特別貴, 特別多雜費要交
業權有效期只有40年, 子女無繼承能力, 如果你死撚左, 子女想繼承就要補現價差距

地址不能作任何政府文件申請, 唔可以申請學校 結婚証 簽產 生育証 車牌
之前上海有單共產黨收樓 話商住即係有商成份, 單位內不能明火煮食, 唔可以有獨立廚廁, 市民上街維權俾城管打到仆街
商住樓做買賣時 仲要有 6%營業稅 20%個人利得稅 30~60%土地增值稅

仲有房地產証, 政府做野極無效率, 張証可能要搞兩年, 呢兩年內, 層樓升左但無証你都唔洗旨意賣

當然, 總會有人跳出黎話, 有方法可以避過呢D位, 去呢度俾封利是, 去果度擺低條紅塔山
如果你願意上去冒呢個風險咪想去買囉